港鐵荃灣線下半年轉用新信號系統 預告初期會有「陣痛」較多故障

港鐵今年下半年會在荃灣線轉用新信號系統，初期會以「雙系統」營運，即新舊系統一同使用。港鐵預告，轉用新系統初期會有「陣痛」，故障率或較高，會做好應變措施。

港鐵車務總監劉天成表示，港鐵會逐一將列車轉為新系統，一旦發生故障，會停用相關列車。他說，按照經驗，轉用新系統初期會有較多故障，港鐵會做好應變措施，包括一旦出現服務延誤，會提供接駁巴士，及透過App向乘客廣播。

此外，港鐵去年準點率為99.9%，全年有12宗延誤31分鐘或以上的事故，包括去年10月發生的四線故障（計算為4宗事故），罰款金額約2000萬元。

高鐵方面，劉天成表示，2018年日均載客量5.2萬人次，認為數字屬「較好」，相信2019年會持續增長，但未有透露今年乘客量預測。今年農曆新年是高鐵香港段通車後首個「春運」，劉天成說，預計農曆新年期間，高鐵乘客量會與聖誕假期相若，本月31日（下周四）至下月11日，每日會增加13對列車往返西九總站及福田站，高峰期西九總站每日會增加100名人手。

至於沙中線，港鐵表示，仍在研究會否分階段通車。

老細：港鐵上半年出咗新聞提你㗎啦，做乜唔凌晨出門口

以後要幾點起身返工

呀講撚到依家唔壞咁喎

依家玩到故障都可以預告

以office為家，包無遲到

God damn!

證明其實預告射波係無問題

一早講撚咗㗎嘛
到時壞車就唔關我事㗎啦

ＯＫ

繼續用綠色八達通，只加不減又成日壞

佢唔減，我自己減

下半年昈係幾月先風季？

i have told you

車費仲敢年年加

決定係公司紮營，咁就唔會遲到

可以點應變?
錄定音班車會延遲幾耐呀

陣痛期間免費

每日有指定數量巴士同司機坐係度等指示

Q車

我預告咗, 睇你班港豬點屌我

預告壞車
港鐵真係世界第一

狗鐵：提撚咗你架啦，到時唔好怨我

個頭盔戴到咁